[回帶] 為三跑繞過立法會 設立機場建設費 每名旅客徵收每程$90至$180元

波叔好野,乾坤大挪移

機場建設費料徵至2030年

【本報訊】為興建機場三跑道，機管局去年八月起向旅客徵收機場建設費，截至今年三月底已徵收款項達十九億元，估計徵費會持續至二○三○年，以每名旅客徵收每程九十至一百八十元不等的機場建設費計算，期內可為三跑籌得二百六十億元。而機管局停止向政府派息十年，將可保留約四百七十億元盈餘。另外，機管局計劃為三跑向市場發行綠色債券，將集資所得金額用於興建造價達二百六十億元的新客運大樓。

$120等於變相俾三跑建設費

好彩窮𨶙唔搭飛機，政府無得係我身上拎Jetso

政府又唔可以直接比錢起3跑,又怕無人出境收唔到錢起3跑

係喎

屎橋

波叔好波
120都圍唔起180 唔去了

推